唔好再問點頂催淚彈，全部入嚟睇晒佢就得

呢個打機攻略POST會分2篇，第一會講用咩裝頂催淚彈，第二會講遇到點應對，全部同我睇晒佢先好再出去打機

裝備篇(只講保眼+呼吸道，皮膚過敏唔該自己小心)

護眼部分

普通泳鏡

泳鏡係足夠保護對眼唔入煙，我打機做左幾次煙帽隊都係靠50蚊泳鏡就OK

有近視嘅可以自己去買近視鏡都係200蚊左右，

如果散光/太深配唔到，我個人覺得戴DAY CON都可以因為煙唔會入到眼，入到就即除左佢 (但係絕對唔好上咁前，打爛左或有意外後果大獲)

款式我就推介冇反光層，愈透明愈好(如上圖)

原因係可以自己加反光紙上去，
咁日頭就遮樣，夜晚就撕左佢就夠光睇野

加工好簡單請睇POST( 反光紙=文具店有售)
[721物資組]- 眼罩2.0 , 用緊普通眼罩既你同我入黎
()

實際用法
戴好泳鏡按實一下，密封就可以，留心唔好有頭髮ZIP到入去
唯一要注意就係有煙嘅時候個邊位可能會嗱住，
但千祈千祈唔好即除!因為冇入眼，只係沿住邊位有野

另外常見問題話泳鏡起霧，矇晒睇唔到野
解決方法︰戴之前吐口水落去泳鏡到茶勻佢，唔洗整/沖走D口水，不過唔好留底D口水泡

請自己買左先出去啦!

3M Safety Goggles Clear 2890S

呢隻密封嘅3M 聽講最好，不過我未試過唔知，又唔見有人講，如果有巴絲知留言講講

潛水鏡 (唔建議)

戴得實係可以擋晒煙，但係個鼻位會擋住戴唔到勁口罩
而自己剪鼻位就可能唔密封，所以唔太建議用潛水鏡

3M 普通眼罩 (千祈咪撚再用)

冇撚用架，擋唔撚到煙架!

一係就戴左泳鏡再戴，唔係就咪撚戴住佢上前，一定會入眼

口罩部分

呢到分唔同人有唔同需要，自己睇下玩咩角色再決定用咩

參考資料︰
[重要更新，好撚嚴重，未買快入] 輕鬆對付催淚彈方法

完全防護級別 (零距離逗留冇任何不良反應)

雙豬咀
6200面罩+60926罐

係要買2樣野組裝，大約300HKD/以上

要去五金鋪搵下，旺角暫時冇貨，但聽講都多狗查

或者上網訂

如果買唔到 60926 罐 可以買6006罐+502+P100 (旺角有貨)

有巴打話一樣完全防護

建議︰第一、二排/煙帽隊用 (有需要長時間食煙先用，非前線唔太必要)

次一級防護級別 (零距離逗留會有少量反應，長時間唔得)

單豬咀
3200面罩 +3311k罐

一樣係要買2樣野組裝，大約100-150HKD

建議︰第二、三排一定要呢隻或以上，普通人都最好有呢隻自己會舒服D

基本防護級別 (可以頂到少少煙，唔可以太濃)

N95

只要個罩未濕，其實係擋到煙10幾秒冇乜事，之後就會開始影響到呼吸

零距離就唔洗諗，不過我打機試過用N95拆彈，我諗10秒就開始呼吸唔到，唔好試

建議︰普通人一定最低要用N95，一濕左或吸到煙，去安全地方換一個新就OK (每人自己帶定3-4個，自用或者俾人換都好)

零防護級別 (預一吸就有事，只係好過唔用少少)

外科口罩

基本上擋唔到，但係我都試過用嚟食煙，會狂咳一定係敗走

建議︰咪撚用啊，真係仲用就食一次煙換一個新，唔係KEEP住嗱撚死你

留意所有豬咀都要戴得實先有用，點戴實可以睇下面LINK (英文有圖，如果有中文請幫手PO出嚟)

仲有最好請自備GEAR，用完自己KEEP返(除非前線會俾人認到)，物資唔係無限供應嘅，請好好珍惜

小結: 請自備泳鏡+自己需要嘅口罩

其他:
巴打已經講左物資已經開始唔夠用

有巴打整嘅裝置整合LINK可以參考下

催淚彈應對篇

通常D狗一開始就會射催淚彈，除非條防線係要死守，唔係我都建議退一退後再返去，
因為D狗用催淚彈搞唔掂你，就可能出橡膠彈，所以頂到煙都扮下野退一退

但係有一個重點就係唔好企咁密，俾D空間大家走，見到煙頭嘅指住佢並大聲通知附近

另外如果有人不幸食煙好辛苦，請盡快離開有煙嘅地方用生理鹽水/未飲過嘅蒸餾水沖

最好帶定一支哮喘藥(ventolin)俾呼吸唔到嘅人用 (50蚊藥房有售)

而點整熄催淚彈就有2類方法

第一種用方法密封蓋住彈頭 (彈頭好似一個大D嘅5蚊銀)

可以拎附近冇洞嘅雪糕筒/自己買D細細個嘅

可以用垃圾筒底 (參考)

仲可以用桶等等密封器皿

第二種方法就係用水淋熄彈頭

可以拎住支水淋到粒彈熄為止，不過現場可能冇咁多水

但係最近我見到有人拎住個防水袋裝滿水，一見到有就用燒焊手套(五金鋪買)丟入去直接整熄

用細細個就夠，唔洗太大個

入面D水就小心唔好整到人，整到狗我就唔CARE嘅

至於掟返過去呢個方法，除非你係前線，唔係我唔建議
因為整熄佢D煙影響最少又最安全

暫時係咁多，歡迎重新整合再開完整D嘅POST

推 文攻武鬥

［重要］點解仲有人支持政府？一定要睇！

推

推上熱門

發夢即使吸到少少 呼吸道係會有少少痛同好似抖唔到氣咁 但只要唔好打亂自己呼吸就ok

上熱門

盡量唔咳就ok 一咳就好難停

繼續推呀

push

星期日發夢起前線，都有幾位手足攞兜攞夾，但都係滅唔晒d tear gas,強烈建議成立一對反催淚煙小隊，專門負責滅煙

熱門！

個個有裝都可以係煙帽隊
全面禁煙

生理鹽水洗鼻得唔得

可以, 有錯更正

8290眼罩喺街唔見有, 只有類似嘅
華_ _有隻$108嘅要自己封窿位

泳鏡去特賣城買$19,
有度數嗰d冇記錯就就$35
如果兩邊眼唔同度數就D記自己配岩佢

如果不幸中左 眼係仲痛過個鼻好多 所以一定係洗左眼先

上熱門呀屌

發夢見到好多前排義士本來負責拎盾，or做炮擊，但一有催淚煙個個去搵彈頭，如果有隊專門做禁煙，分工會好d,前排義士專心抗敵

不過好似話津路都有用
利申未試過未fact check

茶洗眼洗鼻好似唔係咁好 ‘祝’親既話吸更多煙

會流入體內嘅位置, 建議用返未飲過嘅蒸餾水

推呀

仆街講漏左煙帽隊企位

煙帽隊可以直線咁由前線去到後排咁企,
一有事就衝去滅煙
前線勇武專心擋敵就可以
請自己選擇好專職

不斷用水唔係辦法 現場無可能長期有水供應
我想問煙彈上面放冰袋得唔得 （可以循環再用）
用水都係想冷卻佢

"之前何生又話唔會搞到件事咁大 話中聯辦同何生會用盡方法保住我地班白衫 做完野又比唔足尾數 想走數"
o係茶記聽班阿叔講

已fact-checked

用防水袋方法, 未要用嘅時候閂實個袋

一見到就執入水袋, d水可以重用(熱晒請換水+小心催淚水)

明白哂 記得帶防熱手套

我有貼左link係post
呢個方法可行, 係驚冇咁多垃圾筒
每人自己帶小小物資處理粒彈安全d

pish

再推

唔夠重?

推推推

3m嗰隻普通眼罩都得架 不過要自己改裝
折咗四粒膠之後用電線膠紙或者用熱溶膠封咗佢
側邊有空位就用保鮮紙圍住佢包實
嫌麻煩嘅用雪鏡都得! 接近密封
有巴絲話有個俾催淚彈直接打中嘅記者戴嗰款眼罩都得 但仲未知型號

未試過, 可以試下用
彈頭你當係一個大d五蚊銀, 只要密封嘅雪糕筒就ok

蓋完移去一邊唔好放番煙出嚟

推, 記得改裝到密封

多謝巴打整合 pish

有樣野好緊要多d提大家 :
風向呀
每次d風都係吹去我地呢邊，後面果d一食到少少就開始後退，
對我地好不利，
如果風向對我地不利要諗下轉唔轉地型先開始對峙

係咪含檸檬有用

記得熄彈要去上風位做野, 唔好自己食正啦

轉地方未必得, 最好起防線考慮埋風向,有冇野擋住空氣流通
21號橋底果d煙散唔到

唔需要
食到煙落氣管可以沖下口吐出嚟,
之後先飲d水

繼續推

記得唔好企咁密

唔好企咁密

Pish

呢隻鏡掂唔掂
戴眼鏡都可以用

不過要等送貨

戴眼鏡唔肯定係唔係密封

總之密封就得

好多人仲係用3m上前, 唔好再要洗眼啦

Push

幫手推到熱門多d人睇到

2890s係咪五金鋪有得買?

買泳鏡用啦

上環Video 整合 (粗略) (keep updating) 元朗有夠多片 我就淨係推上環喇
麻煩各位巴絲幫手backup

(最新片段) 尋晚警犬無舉旗下連開四槍以上
721 上環發生了什麼事？
【721回顧 | 警察先主動進攻 狂射催淚彈橡膠彈】
23:34 於永安中心外，示威者呼籲全部人「一齊走」。
【721即時】 22:44 警察向示威者開槍。
【721即時】22:38 在示威者推進途中，警方突然向人群射出催淚彈，及急速推進。示威者向警方投擲雜物還擊，警方再發射多枚催淚彈。
【721即時】 22:12 港澳碼頭外，警察向示威者施放胡椒噴霧。
【721即時】 22:00 干諾道西港澳碼頭外警察突然推進。
21:20 警察以「一二一二」的口令由德輔道西向西邊街推進。
20:55 中區警署外的示威者向警署外牆掉油漆彈、磚頭及腐蝕性液體
20:23 有一批全black bloc的警員不斷推進防線，惟沒有委任證及證明文件。
20:13 示威者現正由干諾道西向後奔跑至德輔道西。

上環清場中 警方對這個用身體阻擋催淚彈的男人這樣處理
示威者疑中槍倒地 同伴築防線助急救
2019/0721/上環硝煙花特別多
2019/07/21上環。抗爭者心聲。他們有不想活的覺悟。
黑警用橡膠子彈射頭
[上環 7.21] 蘋果影到有義士訓低咗，綠衫圍著
7.21民陣大遊行 | 警方平射角度開槍清場
有記者直接被催淚彈打中（07.21）譴責警察暴力：記者被催淚彈打中，係直接打中！
有義士腳部中槍
【2225 上環】警方施放多枚催淚彈，其後多部警車在警察防線後方鳴笛
7.21 催淚彈在人群中爆開
7.21 無證速龍向記者舉槍 亮警棍威嚇
7.21 警察開槍射胡椒彈
警再放催淚彈Stand News 立場新聞
7.21 警察現場發放多枚催淚彈 22:20 Stand News 立場新聞
速龍小隊斥記者「係咪中立、係咪有立場」Stand News 立場新聞
【7.21 現場】警察防線前的媽媽 Stand News 立場新聞
【721開槍實錄】 克警濫暴，我們必定會追究到底。 林鄭，請爲每滴港人流的血負責。
2019.07.21【中聯辦外示威者發表宣言】斥政府冷漠面對民間訴求
20190721 10:59 臨時街停車場 對出
20190721 10:20PM 信德中心 天橋 對出
警方在上環驅散示威者 多次施放催淚彈和發射橡膠子彈
警方周日晚在上環採取行動驅散示威者

上環backup : 多謝巴打 - 香城落雨聲
(721)( 22:20)警察現場發放多枚催淚彈(立場)

(721)上環黑警開槍實錄

(721)上環記者被催淚彈直接打中！

(721)(22:20)警察開槍射胡椒彈(蘋果)

(7.21)22:44 警察向示威者開槍(CBC)

(7.21)(23.24)示威者疑中槍倒地 同伴築防線助急救

(7.21)（23:10）有示威者站在警方防線前，在沒有作出任何攻擊下突然被警察拉走，警察更阻止記者上前拍攝。

(721)警方施放催淚彈後，現場煙霧瀰漫，防暴警察更在濃煙中用警棍毆打示威者。

推 唔好企咁密

推 買泳鏡未

推!!! 唔好淨係理何妖啦
我地仲未贏架

唔該下次小心d 推多d人睇下點升級裝備啦

大家安全d先打到落去架

3m n100 8233個款都好有效幾頂得
幾次香城online都用佢

買左泳鏡未啊

`

「沒有暴民，只有暴政」
我們誓必以一切可行方式守護香港

光復香港
時代革命

呢款掂呀

釣魚用嗰啲袋呢，怕唔怕穿

係捨唔捨得咁用

推 買好裝未啊

推 帶多d水